<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Raphaël Stevens</title>
    <link>https://raphaelstevens.netlify.app/</link>
    <description>Recent content on Raphaël Stevens</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <atom:link href="https://raphaelstevens.netlify.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://raphaelstevens.netlify.app/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://raphaelstevens.netlify.app/contact/</guid>
      <description>Bonjour,&#xA;Mon moyen de communication privilégié est l&amp;rsquo;e-mail. Ecrivez-moi à l&amp;rsquo;adresse : .&#xA;Lecteur·rice·s Merci pour vos retours, suggestions et opinions qui me permettent de progresser. Je lis personnellement tous les messages que je reçois et je fais de mon mieux pour y répondre.&#xA;Journalistes Je suis disponible pour des interviews par écrit ou par téléphone pour des articles qui traitent de mes thèmes.&#xA;Je ne commente pas l&amp;rsquo;actualité immédiate. Néanmoins, si vous cherchez des ressources bibliographiques pertinentes pour vos articles d&amp;rsquo;actualité, je partage volontiers mon expertise, en off.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Artivisme</title>
      <link>https://raphaelstevens.netlify.app/artivisme/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://raphaelstevens.netlify.app/artivisme/</guid>
      <description>[L’inattendu au service du changement social. Réenchantement contestataire.]&#xA;Face aux incertitudes et aux ruptures de notre époque, il est plus que jamais nécessaire de nous connecter à notre créativité, à nos émotions et nos sensibilités. Tisser des liens sensibles avec le monde plus qu&amp;rsquo;humain qui nous entoure, sonder les peurs et les espoirs qui traversent l&amp;rsquo;humanité, développer notre intuition pour discerner les signaux faibles et les possibles émergents : les arts jouent un rôle crucial pour faire évoluer les regards et stimuler notre imagination collective.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bio</title>
      <link>https://raphaelstevens.netlify.app/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://raphaelstevens.netlify.app/about/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai débuté il y a près de vingt ans par une expérience de conseiller à la politique environnementale de la Fondation Polaire Internationale. A l&amp;rsquo;époque, peu de solutions étaient proposées pour lutter contre le changement climatique et la surexploitation des ressources naturelles. J&amp;rsquo;ai donc initié en 2005 Greenloop, agence de conseil spécialisée dans les stratégies d&amp;rsquo;économie circulaire, durables et bas-carbone, et co-fondé l&amp;rsquo;association Biomimicry Europa pour la promotion du biomimétisme. Diplômé d&amp;rsquo;un école de commerce et Eco-conseillé, je me suis aussi formé à l&amp;rsquo;utilisation de la méthode Bilan Carbone que j&amp;rsquo;ai introduite en Belgique.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Publications</title>
      <link>https://raphaelstevens.netlify.app/publications/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://raphaelstevens.netlify.app/publications/</guid>
      <description>Je publie mes analyses dans des livres, des chroniques, des articles.&#xA;Livres Comment tout peut s&amp;rsquo;effondrer, 2015. Avis sur Babelio, AMZN, &amp;amp; Presse. Edition brochée via lalibrairie.com ou librairiesindépendantes.com, poche avec préface et postface inédites via lalibrairie.com ou librairiesindependantes.com, audio, PDF/EPUB.&#xA;Petit traité de résilience locale, 2015. Avis sur Babelio, AMZN. Edition poche via la librairie.com ou leslibraires.fr, PDF/ EPUB gratuit.&#xA;Une autre fin du monde est possible, 2018. Avis sur Babelio, AMZN.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recherche</title>
      <link>https://raphaelstevens.netlify.app/recherche/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://raphaelstevens.netlify.app/recherche/</guid>
      <description>Passionné de philosophie des sciences, je suis convaincu que des approches résolument transdisciplinaires sont désormais nécessaires. Les problématiques actuelles, inédites par leur ampleur, leur intrication et leur caractère potentiellement catastrophique, échappent aux grilles d&amp;rsquo;analyse cloisonnées et requièrent de mobiliser des regards croisés.&#xA;Dans cette optique, mes travaux portent sur plusieurs axes inter-reliés et prospectifs : Collapsologie, résilience, intuition &amp;amp; science post-normale. L&amp;rsquo;objectif est de mieux comprendre les vulnérabilités et seuils critiques qui menacent la société, tout en imaginant les conditions et leviers de transformation qui permettraient d&amp;rsquo;accroître nos capacité d&amp;rsquo;anticipation et d&amp;rsquo;adaptation.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
